Op die avond had hij vastbesloten te consumeren zijn misdaden door mijn dood.
Goed, het zo; een dodelijke strijd zou dan zeker plaatsvinden, in welk geval hij zich overwinnaar zou ik in vrede en zijn macht over mij worden beëindigd indien hij was uitgespeeld, ik moet een vrij man.
Ach!
Welke vrijheid?
Zoals de boer heeft bij zijn gezin zijn afgeslacht voor zijn ogen zijn huis verbrand, zijn land verwoest, en hij draait op drift, daklozen, berooid en alleen, maar gratis.
Dat zou mijn vrijheid, behalve dat in mijn Elizabeth ik bezat een schat, helaas, gecompenseerd door de verschrikkingen van schuldgevoel en schuldgevoel zullen doorgaan tot de dood.
Zoete en geliefde Elizabeth!
Ik lees en herlees haar brief en sommige verzacht gevoelens vloog in mijn hart en durfden te fluisteren hemelse dromen van liefde en vreugde; maar het was apple al gegeten, en de angel's arm ontbloot om mij tegen alle hoop.
Toch zou ik sterven om haar gelukkig te maken.
Als het monster uitgevoerd zijn dreigement, overlijden onvermijdelijk was; toch ben ik opnieuw onderzocht of mijn huwelijk zou bespoedigen mijn lot.
